%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tcolorbox}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python3}{escapeinside=||}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   vide : pas de symbole pour les questions multiples


\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}



\element{bin}{
  \begin{questionmultx}{dectobin}
    \FPeval\VQa{trunc(3+random*64,0)}

    Colorier les cases ci-dessous de façon à coder la représentation binaire
    sur un octet de l'entier ${\VQa}_{10}$.

    \AMCnumericChoices{\VQa}{digits=8, base=2,decimals=0,sign=false,
      borderwidth=0pt,backgroundcol=lightgray,approx=0,vertical=true}
  \end{questionmultx}

}
\element{bin}{
  \begin{question}{bintodec}
    \FPeval\VQa{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQb{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQc{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQd{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQe{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQf{trunc(random*2,0)}
    \FPeval\VQsomme{clip(VQa*32+VQb*16+VQc*8+VQd*4+VQe*2+VQf)}
    \FPeval\VQnonA{clip(VQa*64+VQb*32+VQc*16)}
    \FPeval\VQnonB{clip(VQe*32+VQd*16+VQc*8+VQb*14+VQa*2+1)}
    \FPeval\VQnonC{clip(VQa*6+VQb*5+VQb*4+VQd*3+VQe*2+VQf)}

    Quelle est la représentation décimale de $\VQa{}\VQb{}\VQc{}\VQd{}\VQe{}\VQf{}_2$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\VQsomme}
      \mauvaise{\VQnonA}
      \mauvaise{\VQnonB}
      \mauvaise{\VQnonC}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa1}
    Quelle est la représentation décimale de $2F_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{47}
      \mauvaise{32}
      \mauvaise{37}
      \mauvaise{25}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa2}
    Quelle est la représentation décimale de $21_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{32}
      \bonne{33}
      \mauvaise{15}
      \mauvaise{37}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa3}
    Quelle est la représentation décimale de $1A_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{26}
      \mauvaise{31}
      \mauvaise{15}
      \mauvaise{16}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{hexa}{
  \begin{question}{hexa4}
    Quelle est la représentation décimale de $2A_{16}$ ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{42}
      \mauvaise{31}
      \mauvaise{12}
      \mauvaise{33}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}


\element{algo}{

  \begin{question}{algo2}
    \FPeval\VQm{clip(2 + trunc(random*10,0))}
    \FPeval\VQn{clip(3 + trunc(random*10,0))}
    \FPeval\VQr{clip(VQm * VQn)}
    \FPeval\VQma{clip(VQm * (VQn + 1))}
    \FPeval\VQmb{clip(VQm + VQn)}
    \FPeval\VQmc{clip(VQm)}

    \begin{multicols}{2}
      On donne l'algorithme ci-contre écrit en pseudo-code :\\

      Quelle est la valeur de \py{r} à la fin de cet algorithme ?

      \begin{reponseshoriz}
        \bonne{\VQr}
        \mauvaise{\VQma}
        \mauvaise{\VQmb}
        \mauvaise{\VQmc}
      \end{reponseshoriz}

      \columnbreak

      \begin{tcolorbox}

        Déclaration :

        $~~~~~~~~$ \py{m}, \py{n}, \py{i}, \py{r} : entiers

        Début :

        $~~~~~~~~$ \py{m} $\leftarrow$  \VQm{}

        $~~~~~~~~$ \py{n} $\leftarrow$ \VQn{}

        $~~~~~~~~$ \py{r} $\leftarrow$ 0

        $~~~~~~~~$ Pour \py{i} de 0 à \py{n} faire

        $~~~~~~~~~~~~~~~~$ \py{r} $\leftarrow$ \py{r} + \py{m}

        $~~~~~~~~$ FinPour

        Fin

      \end{tcolorbox}

    \end{multicols}
  \end{question}


}


\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1a}
    \begin{multicols}{2}
      Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-contre termine avec
      une valeur de \texttt{x} égale à 10 ?

      \begin{reponseshoriz}
        \bonne{5}
        \mauvaise{9}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{10}
      \end{reponseshoriz}

      \pyfile{1}{3}{code.py}
    \end{multicols}


  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1b}
    \begin{multicols}{2}
      Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-contre termine avec
      une valeur de \texttt{x} égale à 6 ?

      \begin{reponseshoriz}
        \bonne{4}
        \mauvaise{6}
        \mauvaise{3}
        \mauvaise{7}
      \end{reponseshoriz}

      \pyfile{1}{3}{code.py}

    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1c}
    \begin{multicols}{2}
      Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-contre termine avec
      une valeur de \texttt{x} égale 7 ?

      \begin{reponseshoriz}
        \bonne{4}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{3}
        \mauvaise{7}
      \end{reponseshoriz}

      \pyfile{5}{7}{code.py}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1d}
    \begin{multicols}{2}
      Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-dessous termine avec
      une valeur de \texttt{x} = 4 ?

      \begin{reponseshoriz}
        \bonne{3}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{7}
      \end{reponseshoriz}

      \pyfile{5}{7}{code.py}

    \end{multicols}

  \end{question}
}


\element{for}{
  \begin{question}{for1}
    \begin{multicols}{2}
      Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
      boucle \texttt{for} ci-dessous ?

      \pyfile{33}{35}{code.py}

      \begin{reponses}
        \bonne{0, 1, 3}
        \mauvaise{0, 1, 2, 3}
        \mauvaise{1, 2, 3}
        \mauvaise{0, 1, 2}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{for}{
  \begin{question}{for2}
    \begin{multicols}{2}

      Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
      boucle \texttt{for} ci-dessous ?
      \pyfile{37}{39}{code.py}

      \begin{reponses}
        \bonne{1, 2, 4}
        \mauvaise{0, 1, 2, 4}
        \mauvaise{1, 2, 3}
        \mauvaise{0, 1, 2}
      \end{reponses}

    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{boucle2}{
  \begin{questionmult}{boucle2b}\bareme{b=0.5}

    Dans quel(s) programme(s) la variable de boucle est-elle muette ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{\pyfile{53}{55}{code.py}}
        \mauvaise{\pyfile{45}{47}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{41}{43}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{49}{51}{code.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{prog}{
\begin{question}{ouverte}
  Écrire un programme Python qui affiche la table de multipication (de 1 à 10 inclus)
  d'une variable \py{n} (entier) dont on demandera la saisie.\\

  Pour l'affichage il possible d'utiliser la syntaxe suivante :
   \py{print(f"{a} × {b} = {c}")}

  Il faudra alors remplacer \py{a}, \py{b} et \py{c} par les expressions appropriées.

  \AMCOpen{lines=4}{\wrongchoice[F]{f}\scoring{0}\wrongchoice[P]{p}\scoring{1}\correctchoice[J]{j}\scoring{2}}
\end{question}

}


%%% fabrication des copies

\exemplaire{13}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ... / 2023
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  \textbf{Noircir} complètement les cases choisies.

  Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 1$, sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Représentation des entiers
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{bin}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{hexa}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Constructions élémentaires
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{algo}{tout}
  \copygroup[1]{boucle1}{tout}
  \copygroup[1]{boucle2}{tout}
  \copygroup[1]{for}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \restituegroupe{prog}
  % \clearpage

}

\end{document}
